---
title: "Links"
subtitle: "Docs Links"
date: "2019-11-30"
coments: false
aliases: ["k8s","links","api"]
tags: [
    "devops",
    "k8s",
    "api",
    "learn",
    "terraform",
    "asible",
    "DigitalOcean",
    "DO",
]
---
Many links
<!-- more-->
### macOS
- [How can I set a short password in Mojave?](https://discussions.apple.com/thread/250258029)
- [How to download macOS Big Sur, Catalina & Mojave Full Installers](https://mrmacintosh.com/how-to-download-macos-catalina-mojave-or-high-sierra-full-installers/)
- [macOS Big Sur 11 – List of Install & Upgrade Issues UPDATED!](https://mrmacintosh.com/macos-big-sur-11-list-of-serious-install-upgrade-issues-updated/?utm_source=rss&utm_medium=rss&utm_campaign=macos-big-sur-11-list-of-serious-install-upgrade-issues-updated)
- [Index of Mac How-To Articles for Everyday Users](http://mrmacintosh.com/index-of-mac-how-to-articles/)
- [How to create a bootable installer for macOS](https://support.apple.com/en-us/HT201372)
- [Install macOS Big Sur on Mac Direct Download](https://7labs.io/tips-tricks/macos-big-sur-direct-download.html)

### Rebrainme
- [Создание кластера Kubernetes на VPS с помощью Kubespray](https://rebrainme.com/blog/default/sozdanie-klastera-kubernetes-na-vps-s-pomoshhyu-kubespray/)
- [Docker Swarm: практическое использование](https://rebrainme.com/blog/docker/docker-swarm-prakticheskoe-ispolzovanie/)

### AdBlocks
- [Blocking Unwanted Connections with a Hosts File](https://winhelp2002.mvps.org/hosts.htm)
- [MVPS HOSTS](https://winhelp2002.mvps.org/hosts.txt)
- [Adblock на роутере](https://dba-notes.org/archives/1122/)
- [Блокируем рекламу с помощью роутера Mikrotik работающего на RouterOS](https://gravitsapa.info/blokiruem-reklamu-v-lokalnoj-seti-s-pomoshhyu-routera-mikrotik-rabotayushhego-na-routeros/)
- [Чистим домашний интернет от очень назойливой рекламы (Ad's blocker для OpenWRT)](https://habr.com/ru/post/263081/)

### Tarantool
- [StackOverflow Tarantool](https://stackoverflow.com/questions/tagged/tarantool)
- [Создаём с нуля высоконагруженное приложение на Tarantool](https://habr.com/ru/company/mailru/blog/510440/)
- [VShard — горизонтальное масштабирование в Tarantool](https://habr.com/ru/company/mailru/blog/436916/)
- [Репликация в Tarantool: конфигурирование и использование](https://habr.com/ru/company/mailru/blog/439514/)
- [Кэши Tarantool и репликация из Oracle](https://habr.com/ru/company/mailru/blog/513710/)
- [Тarantool Cartridge: шардирование Lua-бекенда в три строчки](https://habr.com/ru/company/mailru/blog/465503/)
- [Легко и непринужденно деплоим приложения на Tarantool Cartridge (часть 1)](https://habr.com/ru/company/mailru/blog/478710/)
- [Tarantool Kubernetes Operator](https://habr.com/ru/company/mailru/blog/465823/)
- [Архитектура и возможности Tarantool Data Grid](https://habr.com/ru/company/mailru/blog/466155/)
- [Tarantool Docs](https://www.tarantool.io/ru/doc/2.5/reference/)
- [Python async Tnt](https://github.com/igorcoding/asynctnt)
- [Tarantool Admin](https://github.com/basis-company/tarantool-admin)

### Proxy
- [Proxy List](https://www.proxy-list.download/api/v1/get?type=https&country=US)
- [Proxy List API](https://www.proxy-list.download/api/v1)

### Squid
- [Access Controls in Squid](https://wiki.squid-cache.org/SquidFaq/SquidAcl)
- [Squid - Listen on multiple ports and forward to different proxy](https://stackoverflow.com/questions/45966359/squid-listen-on-multiple-ports-and-forward-to-different-proxy)
- [Using a parent proxy with Squid](https://www.christianschenk.org/blog/using-a-parent-proxy-with-squid/)
- [Reverse Proxy with Multiple Backend Web Servers](https://wiki.squid-cache.org/ConfigExamples/Reverse/MultipleWebservers)

### VPN
- [Непростой IPSec с Linux](https://habr.com/ru/post/425079/)
- [Настройка VPN сервера (GRE/IPSec StrongSwan, OSPF Quagga)](https://habr.com/ru/post/354490/)
- [VPN везде и всюду: IPsec без L2TP со strongSwan](https://habr.com/ru/post/250859/)
- [Настройка IPSec VPN-сервера с L2TP и Cisco IPsec на Ubuntu / CentOS / Debian](https://itsecforu.ru/2018/11/22/настройка-ipsec-vpn-сервера-с-l2tp-и-cisco-ipsec-на-ubuntu-centos-debian/)
- [Создание туннеля IPSec VPN](https://cloud.yandex.ru/docs/solutions/routing/ipsec-vpn)
- [Загадочный IPsec](https://mdex-nn.ru/page/zagadochnyj-ipsec.html)
- [IPSec в Linux с использованием Strongswan](http://abelorus.blogspot.com/2013/09/ipsec-linux-strongswan.html)
- [Установка и настройка IPSEC L2TP VPN сервера](https://bogachev.biz/2015/09/30/ustanovka-i-nastroika-ipsec-l2tp-vpn-servera/)
- [IPSEC VPN on Ubuntu 16.04 with StrongSwan](https://raymii.org/s/tutorials/IPSEC_vpn_with_Ubuntu_16.04.html)
- [WireGuard — прекрасный VPN будущего?](https://habr.com/ru/post/432686/)
- [WireGuard VPN server installer](https://github.com/l-n-s/wireguard-install)
- [Установка и настройка быстрого VPN WireGuard сервер](https://zen.yandex.ru/media/id/5c2e2c2b53ab1800aaa6b489/ustanovka-i-nastroika-bystrogo-vpn-wireguard-server-5cc162676e47b000b321fc3b)
- [How to setup your own VPN server using WireGuard on Ubuntu](https://securityespresso.org/tutorials/2019/03/22/vpn-server-using-wireguard-on-ubuntu/)
- [generate Wireguard keypairs with a given prefix string](https://github.com/warner/wireguard-vanity-address)
- [How to setup your own VPN server using WireGuard on Ubuntu](https://securityespresso.org/tutorials/2019/03/22/vpn-server-using-wireguard-on-ubuntu/)
- [WireGuard](https://sysadmin.pm/wireguard/)
- [WireGuard archlinux](https://wiki.archlinux.org/index.php/WireGuard)
- [Сервер wireguard.](https://sysadmin.pm/wireguard/)
- [A flexible configuration manager for Wireguard networks](https://github.com/seashell/drago)
- [How to setup a VPN server using WireGuard (with NAT and IPv6)](https://angristan.xyz/2019/01/how-to-setup-vpn-server-wireguard-nat-ipv6/)
- [Unofficial WireGuard Documentation](https://github.com/pirate/wireguard-docs)
- [DNS Leak](https://dnsleak.com)
- [Mikrotik IKEv2 setup with NordVPN](https://support.nordvpn.com/Connectivity/Router/1360295132/Mikrotik-IKEv2-setup-with-NordVPN.htm)
- [IKEv2 EAP between NordVPN and RouterOS](https://wiki.mikrotik.com/wiki/IKEv2_EAP_between_NordVPN_and_RouterOS)
- [Tunnel EoIP przez PPTP w systemie MikroTik.](https://blog.pgkomp.pl/tunnel-eoip-przez-pptp-w-systemie-mikrotik-2/)
- [NordVPN recommendation server list](https://api.nordvpn.com/v1/servers/recommendations?filters\[servers_groups\]\[identifier\]=legacy_standard&limit=16384)
- [How to use public NordVPN API](https://blog.sleeplessbeastie.eu/2019/02/18/how-to-use-public-nordvpn-api/)
- [How to use terminal to display servers recommended by NordVPN](https://blog.sleeplessbeastie.eu/2019/01/14/how-to-use-terminal-to-display-servers-recommended-by-nordvpn/)
- [How to automatically import NordVPN servers](https://blog.sleeplessbeastie.eu/2016/05/05/how-to-automatically-import-nordvpn-servers/)
- [Yet another SIP003 plugin for shadowsocks, based on v2ray](https://github.com/shadowsocks/v2ray-plugin)

### Juniper
- [Настройка Juniper ERX-310](https://mtg-nvkz.livejournal.com/47031.html)
- [Juniper E120 PPPoE ( policy attach fail: no statistics available )](https://forum.nag.ru/index.php?/topic/144391-juniper-e120-pppoe-policy-attach-fail-no-statistics-available/&tab=comments#comment-1518112)
- [DDoS через Juniper MX80 ](https://forum.nag.ru/index.php?/topic/153663-ddos-cherez-juniper-mx80/&tab=comments#comment-1579732)
- [ibgp Juniper MX 80](https://forum.nag.ru/index.php?/topic/154368-ibgp-juniper-mx-80/&tab=comments#comment-1586980)
- [radius Acct-Status-Type = UPDATE](https://forum.nag.ru/index.php?/topic/50092-radius-acct-status-type-update/)
- [Сетевые заметки:Juniper](http://net-notes.ru/blog/category/juniper/)
- [Juniper](https://show-route.blogspot.com/search/label/Juniper)
- [XGU JUNOS](http://xgu.ru/wiki/JUNOS)
- [Day One Books](https://www.juniper.net/documentation/jnbooks/en_US/day-one-books/)
- [Juniper MIBs](https://www.juniper.net/documentation/software/index_mibs.html)
- [FreeBSD 8 Gigabit soft-router](https://forum.nag.ru/index.php?/topic/56150-freebsd-8-gigabit-soft-router/)
- [Настройка шейпинга в Juniper ERX310](https://www.opennet.ru/openforum/vsluhforumID6/22685.html)
- [Configuring Port Shaping](https://www.juniper.net/documentation/software/erx/junose90/swconfig-qos/html/scheduler-attributes-config4.html#1618598)
- [Juniper: composite-next-hop](https://habr.com/ru/post/324268/)
- [История одной DDOS атаки на роутер и методы защиты Juniper routing engine](https://habr.com/ru/post/186566/)
- [Настойка можжевельника: готовим Juniper SRX. Часть 1](https://habr.com/ru/company/billing/blog/227317/)
- [Настойка можжевельника: готовим Juniper SRX. Часть 2: IPSec](https://habr.com/ru/company/billing/blog/230267/)
- [Настойка можжевельника: готовим Juniper SRX. Часть 3: Virtual Routers](https://habr.com/ru/company/billing/blog/253315/)
- [Автоматическое переключение маршрута в Juniper SRX](https://habr.com/ru/post/348936/)
- [Juniper SRX100, знакомство](https://habr.com/ru/post/144218/)
- [Juniper MX + IX + SynFlood](https://habr.com/ru/company/beget/blog/278613/)
- [Устранение ассиметричной маршрутизации в Juniper SRX](https://habr.com/ru/post/167213/)
- [Juniper MX80 + Cisco ASR1002 LACP Ether-channel](https://habr.com/ru/post/174399/)
- [Траблшутинг ipsec-туннелей в Juniper](https://habr.com/ru/post/237943/)
- [Juniper SRX: Site-to-Site IPSec VPN с использованием pre-shared-key](https://habr.com/ru/post/230087/)
- [Автоматизация ip-сети с помощью подручных инструментов (Python)](https://habr.com/ru/post/263859/)
- [Автоматизация в JunOS: пишем скрипты](https://habr.com/ru/post/304578/)
- [IPV6 — это весело. Часть 1](https://habr.com/ru/post/253803/)
- [IPv6 — это весело, часть 2](https://habr.com/ru/post/254293/)
- [Зеркалирование трафика на Juniper MX](https://habr.com/ru/post/336978/)
- [Настройка шейпинга в Juniper ERX-310](https://forum.nag.ru/index.php?/topic/66933-nastroyka-sheypinga-v-juniper-erx-310/)
- [Configuring PPPoE for Ethernet Modules](https://www.juniper.net/documentation/software/erx/junose61/swconfig-link/html/pppoe-config6.html)
- [Configuring PPPoE for Ethernet Modules(2)](https://www.juniper.net/documentation/software/erx/junose91/swconfig-link/html/pppoe-config7.html)
- [Как правильно настроить PPPoE на Juniper SRX100?](https://qna.habr.com/q/326542)
- [Настройка PPPoE на Juniper SRX](https://admin-gu.ru/juniper/nastrojka-pppoe-na-juniper-srx)
- [Juniper ограничение скорости и рассчет burst-size-limit для policer-а](https://admin-gu.ru/device/juniper/juniper-ogranichenie-skorosti-i-rasschet-burst-size-limit-dlya-policer-a)
- [Мониторинг icmp используя сервис rpm на juniper](https://admin-gu.ru/device/juniper/monitoring-icmp-ispolzuya-servis-rpm-na-juniper)
- [Juniper srx настройка PPPoE, DNS, security zone, NAT(client side)](https://reeves.su/?p=165)
- [Настройка интерфейсов на Juniper (copy-paste)](https://show-route.blogspot.com/2015/07/juniper-copy-paste.html)
- [E120 and E320 System Maximums](https://www.juniper.net/documentation/en_US/junose15.1/information-products/topic-collections/sw-rn-erx-1510/sw-rn-erx1510-app-A-sysmax-3.html)
- [Настройка Juniper ERX-310 - окончание](https://mtg-nvkz.livejournal.com/47514.html)
- [Juniper ERX-310 Manuals](https://prodocs24.com/device/juniper/erx-310/)
- [Настройка переключения маршрутов между двумя провайдерами на JunOS 11.1 или выше](https://habr.com/ru/post/135726/)
- [Начальная настройка маршрутизаторов Juniper JunOS](https://disnetern.ru/start-configuration-juniper-junos/)
- [M:N Subscriber Redundancy](https://www.juniper.net/documentation/en_US/junos/topics/topic-map/m-to-n-subscriber-redundancy.html)
- [Radius Juniper MX configuration](https://splynx.com/4873/radius-juniper-mx-configuration/)
- [Subscriber Management Delegated-IPv6-Prefix/Pool is not returned from RADIUS server](https://kb.juniper.net/InfoCenter/index?page=content&id=KB31659)
- [RADIUS Authentication](https://www.juniper.net/documentation/en_US/junos/topics/topic-map/user-access-radius-authentication.html#id-configuring-radius-server-authentication)
- [radius-server-attributes](https://www.juniper.net/documentation/en_US/junose16.1/information-products/pathway-pages/broadband-access/radius-server-attributes.html#administration)
- [iERX (JunosE) Configuration Problem - rate-limiting profiles](https://forums.juniper.net/t5/Junos/ERX-JunosE-Configuration-Problem-rate-limiting-profiles/td-p/112486)
- [Service Definition Examples](https://www.juniper.net/documentation/en_US/junose11.1/information-products/topic-collections/broadband-access/id-83897.html#id-70769)
- [Problem E120 Rate Limiting](https://forums.juniper.net/t5/Junos/Problem-E120-Rate-Limiting/td-p/12877)
- [Bandwidth Management Overview](https://www.juniper.net/documentation/software/erx/junose91/swconfig-policy/html/policy-rate-limit24.html#1580189)
- [Creating Rate-Limit Profiles](https://www.juniper.net/documentation/software/erx/junose91/swconfig-policy/html/policy-rate-limit.html)
- [Monitoring the Configuration of the RADIUS Dynamic-Request Server](https://www.juniper.net/documentation/en_US/junose15.1/topics/task/verify/radius-dynamic-request-server-configuration-monitoring.html)

### JetBrains
- [License key for Jetbrains PHP Storm 2019 (Updated 2020/01/10)(Expired in July 10, 2020) (Work 100%)](https://daothaison.me/activate-jetbrains-phpstorm-phpstorm2019-1570271354)

### Auto
- [ULTIMATE SPEED ULGD 5.0 A1/BOSCH C3](https://www.drive2.ru/l/542650495945146802/)
- [Test ładowarki Ultimate Speed ULGD 5.0 A1 z LIDLa](https://www.youtube.com/watch?v=TjmE-8OlHMs)
- [Ultimate Speed ULGD 3.8 A1 Battery Charger - schema](http://vinratel.at.ua/publ/biblioteka_diptrace/zarjadnoe_ustrojstvo/ultimate_speed_ulgd_3_8_a1_battery_charger_schema/8-1-0-94)

### MacOS
- [Use your macOS terminal shell to do awesome things.](https://github.com/herrbischoff/awesome-macos-command-line)
- [Brewfile](https://github.com/kylegordy/Brewfile)

### Docker
- [Deploying Docker Swarm with Ansible](https://thisendout.com/2016/09/13/deploying-docker-swarm-with-ansible/)
- [Build a Docker Swarm on AWS with Ansible in 1 minute and 47 seconds](https://www.n0r1sk.com/post/ansible-aws-docker-swarm/)
- [Ansible - Provision Docker Swarm Mode (1.12)](https://everythingshouldbevirtual.com/automation/containers/ansible-provision-docker-swarm-mode-1-12-cluster/)
- [Проверка состояния контейнера в Docker](https://dotsandbrackets.com/docker-health-check-ru/)
- [Docker+Consul+Nginx, используем Service Discovery для конфигурирования Reverse Proxy](https://saladinkzn.github.io/blog/2016/04/nginx-consul.html)
- [Making Docker and Consul Get Along](https://medium.com/zendesk-engineering/making-docker-and-consul-get-along-5fceda1d52b9)
- [Docker+Consul+Registrator](http://security-corp.org/administration/sys_admin/31959-nash-opyt-znakomstva-s-docker.html)
- [Оркестровка и мониторинг сетевых микросервисов с помощью Consul](https://xakep.ru/2016/04/18/consul/)
- [How to Run Consul Server using Docker](https://linuxhint.com/run_consul_server_docker/)
- [Docker Compose - Hashicorp's Vault and Consul Part C (Consul Backend)](https://www.bogotobogo.com/DevOps/Docker/Docker-Vault-Consul-C.php)
- [Docker DNS & Service Discovery with Consul and Registrator infrastructure](http://artplustech.com/docker-consul-dns-registrator/)
- [Kubernetes on Raspberry Pi(k3s)](https://medium.com/@mabrams_46032/kubernetes-on-raspberry-pi-c246c72f362f)
- [List of configuration options](https://docs.docker.com/registry/configuration/#list-of-configuration-options)
- [How to get a list of images on docker registry v2](https://stackoverflow.com/questions/31251356/how-to-get-a-list-of-images-on-docker-registry-v2)
- [How to setup log rotation for a Docker container](https://www.freecodecamp.org/news/how-to-setup-log-rotation-for-a-docker-container-a508093912b2/)
- [Rotating Docker Logs — Keeping your overlay folder small](https://medium.com/@Quigley_Ja/rotating-docker-logs-keeping-your-overlay-folder-small-40cfa2155412)
- [ENTRYPOINT vs CMD: назад к основам](https://habr.com/ru/company/southbridge/blog/329138/)
- [Docker Compose: упрощение работы с использованием Makefile](https://habr.com/ru/company/ruvds/blog/486682/)
- [Пошаговое руководство по написанию сервиса для Kubernetes](https://habr.com/ru/post/345332/)
- [Разворачиваем Kubernetes на десктопе за несколько минут с MicroK8s](https://habr.com/ru/post/439734/)

### Здоровье
- [Упражнение «Всадник» — самое эффективное упражнение для похудения!](https://diet.boltai.com/topics/uprazhnenie-vsadnik-samoe-effektivnoe-uprazhnenie-dlya-pohudeniya/)
- [Забытое искусство сгибания: как в других культурах берегут позвоночник](https://habr.com/ru/post/422389/)
- [О правильной осанке, укреплении мышц и растяжке](https://habr.com/ru/post/422659/)
- [Что лечит перекись водорода (Познавательное ТВ, Иван Неумывакин)](https://www.youtube.com/watch?v=QyXg1PHvIPA&feature=youtu.be)

### Docs/Cheat Sheet
- [Tmux Cheat Sheet & Quick Reference](https://tmuxcheatsheet.com)
- [Bers Wiki](https://wiki.testig.org/doku.php?id=start)
- [Шпаргалка с регулярными выражениями](https://techrocks.ru/2018/04/30/example-regex-rules-cheatsheet/)
- [Example based guide to mastering GNU sed](https://github.com/learnbyexample/learn_gnused)

### Ansible
- [How to Use Ansible to Install and Set Up WordPress with LAMP on Ubuntu 18.04](https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-use-ansible-to-install-and-set-up-wordpress-with-lamp-on-ubuntu-18-04)
- [How to Use Ansible: A Reference Guide](https://www.digitalocean.com/community/cheatsheets/how-to-use-ansible-cheat-sheet-guide)
- [How To Acquire a Let's Encrypt Certificate Using Ansible on Ubuntu 18.04](https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-acquire-a-let-s-encrypt-certificate-using-ansible-on-ubuntu-18-04)
- [How to Manage Multistage Environments with Ansible](https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-manage-multistage-environments-with-ansible)
- [How to Use Ansible Roles to Abstract your Infrastructure Environment](https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-use-ansible-roles-to-abstract-your-infrastructure-environment)
- [How To Create Ansible Playbooks to Automate System Configuration on Ubuntu](https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-create-ansible-playbooks-to-automate-system-configuration-on-ubuntu)
- [What's the best way to create a droplet with block storage using Terraform and Ansible?](https://www.digitalocean.com/community/questions/what-s-the-best-way-to-create-a-droplet-with-block-storage-using-terraform-and-ansible)
- [How To Deploy an Advanced PHP Application Using Ansible on Ubuntu 14.04](https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-deploy-an-advanced-php-application-using-ansible-on-ubuntu-14-04)
- [How To Use the DigitalOcean API v2 with Ansible 2.0 on Ubuntu 16.04](https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-use-the-digitalocean-api-v2-with-ansible-2-0-on-ubuntu-16-04)
- [Ansible это вам не bash](https://habr.com/ru/post/494738/)
- [sysctl – Manage entries in sysctl.conf](https://docs.ansible.com/ansible/latest/modules/sysctl_module.html)
- [How to grant MySQL server administration privileges (SUPER, RELOAD…) with ansible?](https://stackoverflow.com/questions/22958443/how-to-grant-mysql-server-administration-privileges-super-reload-with-ansi)

### DevOps
* [Linux, Jenkins, AWS, SRE, Prometheus, Docker, Python, Ansible, Git, Kubernetes, Terraform, OpenStack, SQL, NoSQL, Azure, GCP](https://github.com/bregman-arie/devops-interview-questions)
* [DevOps практики иинструменты](https://otus.ru/media/cc/28/4b03c2_program_devops_praktiki_i_instrumenty.pdf)
* [DigitalOcean automation with Terraform and Ansible](https://www.ottorask.com/blog/digitalocean-automation-with-terraform-and-ansible/)
* [SoapUI](https://www.soapui.org/getting-started/soap-test.html)
* [nginx mirroring tips and tricks](https://alex.dzyoba.com/blog/nginx-mirror/)
* [Отправка traefik логов в elastic](https://blog.pridybailo.com/отправка-traefik-логов-elastic/)
* [Deploy traefik, prometheus, grafana, portainer and oauth2_proxy with docker-compose](https://alex.thom.ae/2020/01/12/deploy-traefik-prometheus-grafana-oauth2_proxy-docker-compose/)
* [Using Traefik as your load-balancer in Docker Swarm with Let's Encrypt](https://jmaitrehenry.ca/2017/12/15/using-traefik-with-docker-swarm-and-consul-as-your-load-balancer/)
* [Dockerizing GitLab Review Apps](https://about.gitlab.com/blog/2017/07/11/dockerizing-review-apps/)
* [Traefik & Docker — reverse proxy and much much more](https://medium.com/@lukastosic/traefik-docker-reverse-proxy-and-much-much-more-a39b24b9d959)
* [Traefik as a dynamic reverse proxy for Docker Swarm](https://jmkhael.io/traefik-as-a-dynamic-reverse-proxy-for-docker-swarm/)
* [How to Monitor a Traefik Reverse Proxy with Prometheus](https://brianchristner.io/how-to-monitor-traefik-reverse-proxy-with-prometheus/amp/)
* [Несколько малоизвестных возможностей docker-compose](https://habr.com/ru/post/459618/)
* [DevOps Guide from basic to advanced with Interview Questions and Notes](https://github.com/Tikam02/DevOps-Guide)
* [Ansible and Ad-hoc Groups: Part 1](https://thisendout.com/2016/02/15/ansible-adhoc-groups-pt1/)
* [Monitoring Docker containers using Prometheus + cAdvisor + Grafana](https://www.upnxtblog.com/index.php/2019/03/05/monitoring-docker-containers-using-prometheus-cadvisor-grafana/)
* [Determining the correct number of child processes for PHP-FPM on NGinx](https://www.kinamo.be/en/support/faq/determining-the-correct-number-of-child-processes-for-php-fpm-on-nginx)
* [StatsD to Prometheus metrics exporter](https://github.com/prometheus/statsd_exporter)
* [How to Use Ansible to Install and Set Up WordPress with LAMP on Ubuntu 18.04](https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-use-ansible-to-install-and-set-up-wordpress-with-lamp-on-ubuntu-18-04?utm_medium=email&utm_source=IaaN&utm_campaign=01022020)
* [How To Install and Configure an Apache ZooKeeper Cluster on Ubuntu 18.04](https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-install-and-configure-an-apache-zookeeper-cluster-on-ubuntu-18-04)
* [Understanding Systemd Units and Unit Files](https://www.digitalocean.com/community/tutorials/understanding-systemd-units-and-unit-files)
* [How To Install and Use ClickHouse on Ubuntu 18.04](https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-install-and-use-clickhouse-on-ubuntu-18-04)
* [Масштабирование ClickHouse, управление миграциями и отправка запросов из PHP в кластер](https://habr.com/ru/company/smi2/blog/317682/)
* [Хранение метрик: как мы перешли с Graphite+Whisper на Graphite+ClickHouse](https://habr.com/ru/company/avito/blog/343928/)
* [Статистика и мониторинг PHP скриптов в реальном времени. ClickHouse и Grafana идут на помощь к Pinba](https://habr.com/ru/post/444610/)
* [Как мы строили мониторинг на Prometheus, Clickhouse и ELK](https://habr.com/ru/post/449352/)
* [Как мы тестировали несколько баз данных временных рядов](https://habr.com/ru/company/itsumma/blog/462111/)
* [Собираем логи из Nginx с помощью nginx-clickhouse, отправляем в Clickhouse и отображаем в Grafana](https://habr.com/ru/post/477498/)
* [(ClickHouse + Graphite: как значительно уменьшить потребляемое место на дисках](https://habr.com/ru/post/479564/)
* [Building SRE from Scratch](https://medium.com/ibm-garage/building-sre-from-scratch-485e23985bbd)
* [DevOps дайджест #26: Loki, Kubernetes 1.16, rootless Docker и конференции](https://dou.ua/lenta/digests/devops-digest-26/)
* [Шпионим за вашими программами с помощью Strace](https://habr.com/ru/company/first/blog/467093/)
* [10 Minutes Tutorial For The Set Command in Bash Script](https://www.tutorialdocs.com/article/set-command-in-bash.html)
* [Blog](http://yakuzzza.blogspot.com)
* [Site Reliability Engineer (SRE) Interview Preparation Guide](https://github.com/mxssl/sre-interview-prep-guide)
* [Ultimate Docker Home Server with Traefik 2, LE, and OAuth / Authelia 2020](https://www.smarthomebeginner.com/traefik-2-docker-tutorial/)
* [How to Install and Setup Traefik with CloudFlare Using Your Own Domain Name](https://dbtechreviews.com/2020/03/how-to-install-and-setup-traefik-with-cloudflare-using-your-own-domain-name/)
* [Cloudflare Settings for Traefik Docker: DDNS, CNAMEs, & Tweaks](https://www.smarthomebeginner.com/cloudflare-settings-for-traefik-docker/)
* [Traefik](https://github.com/containous/traefik/)
* [Setting up Traefik v2 http-to-https and www-prefix Redirects](https://blog.cubieserver.de/2020/setting-up-traefik-v2-http-to-https-and-www-prefix-redirects/)
* [Борьба с SYN-флудом при помощи iptables и SYNPROXY](https://www.opennet.ru/tips/2928_linux_iptables_synflood_synproxy_ddos.shtml)
* [Migrating Zabbix DB to Clickhouse](https://ovdii.com/posts/migrating-zabbix-to-clickhouse/)
* [Ultimate Docker Home Server with Traefik 2, LE, and OAuth / Authelia](https://www.smarthomebeginner.com/traefik-2-docker-tutorial/)
* [How to use traefik letsencrypt for multiple containers with different domains](https://www.reddit.com/r/Traefik/comments/gxhdjm/how_to_use_traefik_letsencrypt_for_multiple/)
* [Setup a Let’s Encrypt certificate with Traefik](https://blog.raveland.org/post/traefik_le/)
* [Docker Гайд: Установка Traefik – современный обратный прокси для микросервисов](https://itsecforu.ru/2018/07/30/docker-%D0%B3%D0%B0%D0%B9%D0%B4-%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0-traefik-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82/)
* [How to expose Traefik 2.x dashboard securely on Docker Swarm](https://blog.creekorful.com/2020/01/how-to-expose-traefik-2-dashboard-securely-docker-swarm/)
* [Traefik 2.0 – Configuration & new routing rule syntax](https://blog.codecentric.de/en/2019/04/traefik-2-0-configuration-routing-rule-syntax/)
* [Traefik v2.x](https://jellyfin.org/docs/general/networking/traefik2.html)
* [Введение в Traefik 2.0](https://habr.com/ru/post/508636/)
* [Using HTTPS certificates with Traefik and Docker for a development environment](https://www.andrewdixon.co.uk/2020/03/14/using-https-certificates-with-traefik-and-docker-for-a-development-environment/)
* [Route Traffic with Traefik on Docker](https://www.supertechcrew.com/traefik-cloud-native-router-docker-compose/)

### Arch Linux
- [Arch Linux и все что связано с работой с ним](https://gist.github.com/tz4678/bd33f94ab96c96bc6719035fcac2b807)

### Proxy
- [Fetches free proxy list via Hola browser extension API](https://github.com/Snawoot/hola-proxy-list)
- [Standalone Hola proxy client](https://github.com/Snawoot/hola-proxy)
- [Прокси Генератор](https://openproxy.space/ru/generator)
- [Performing Health Checks](https://www.haproxy.com/documentation/aloha/10-0/traffic-management/lb-layer7/health-checks/)
- [Guide: HAProxy HTTP Basic Authentication for specific sites (SSL Termination)](https://blog.taragana.com/guide-haproxy-http-basic-authentication-for-specific-sites-ssl-termination-15813)
- [HAProxy - basic authentication for backend server](https://stackoverflow.com/questions/33869330/haproxy-basic-authentication-for-backend-server/34123662)
- [How to define basic authentication on HAProxy](https://blog.sleeplessbeastie.eu/2018/03/08/how-to-define-basic-authentication-on-haproxy/)
- [Python Proxy Configuration Examples](https://docs.proxymesh.com/article/4-python-proxy-configuration)

### ELK
- [2. Elastic stack: анализ security логов. Logstash](https://habr.com/ru/company/tssolution/blog/481960/)
- [3. Elastic stack: анализ security логов. Дашборды](https://habr.com/ru/company/tssolution/blog/482054/)
- [Очистка elasticsearch с помощью curator](https://serveradmin.ru/ochistka-elasticsearch-s-pomoshhyu-curator/)
- [Как настроить Elasticsearch, чтобы не было утечек](https://habr.com/ru/company/dataline/blog/487210/)
- [Security for Elasticsearch is now free](https://www.elastic.co/blog/security-for-elasticsearch-is-now-free)
- [ ELK Stack](https://serveradmin.ru/category/elk-stack/)
- [Как установить и настроить Elasticsearch, Logstash, Kibana (ELK Stack) на Ubuntu/Debian/Centos](https://serveradmin.ru/ustanovka-i-nastroyka-elasticsearch-logstash-kibana-elk-stack/)
- [Ошибка в elasticsearch — FORBIDDEN/12/index read-only / allow delete (api)](https://serveradmin.ru/oshibka-v-elasticsearch-forbidden-12-index-read-only-allow-delete-api/)
- [How to fix ElasticSearch cluster stuck](https://thoughts.t37.net/how-to-fix-your-elasticsearch-cluster-stuck-in-initializing-shards-mode-ce196e20ba95)

### DigitalOcean
- [How to Enable Private Networking on Droplets](https://www.digitalocean.com/docs/networking/private-networking/how-to/enable/#on-existing-droplets)

### GIT, Gitlab, GitHub
- [Как рационально использовать GIT](https://nuancesprog.ru/p/1832/)
- [Git снизу вверх](https://habr.com/ru/company/intel/blog/344962/)
- [Git: исправление ошибок и наведение порядка в коммитах](https://habr.com/ru/company/ruvds/blog/425665/)
- [Migrating from Jenkins to GitLab (Video)](https://www.youtube.com/watch?v=RlEVGOpYF5Y)
- [Dockerizing GitLab Review Apps](https://about.gitlab.com/blog/2017/07/11/dockerizing-review-apps/)
- [Syncing GitLab and GitHub Repos](https://everythingshouldbevirtual.com/git/syncing-gitlab-and-github-repos/)
- [Setup Docker Swarm on AWS using Ansible & Terraform](https://www.blog.labouardy.com/setup-docker-swarm-on-aws-using-ansible-terraform/)
- [Deploy Docker Swarm Using Ansible](https://blog.ruanbekker.com/blog/2018/06/14/deploy-docker-swarm-using-ansible/)
- [Настройка ClickHouse для интеграционного тестирования в gitlab-ci](https://habr.com/ru/post/459860/)
- [GitHub Actions Advent Calendar ](https://www.edwardthomson.com/blog/github_actions_advent_calendar.html)
- [6 Lessons we learned when debugging a scaling problem on GitLab.com ](https://about.gitlab.com/blog/2019/08/27/tyranny-of-the-clock/)
- [How to autoscale continuous deployment with GitLab Runner on DigitalOcean](https://about.gitlab.com/blog/2018/06/19/autoscale-continuous-deployment-gitlab-runner-digital-ocean/)
- [Managing Composer Github access with Personal Access Tokens. Composer](https://www.previousnext.com.au/blog/managing-composer-github-access-personal-access-tokens)
- [Tutorial for GitLab Pages + automatic Let’s Encrypt certificates renewal](https://medium.com/@gdm85/tutorial-for-gitlab-pages-automatic-lets-encrypt-certificates-renewal-d7c75fdef70f)
- [How to trigger multiple pipelines using GitLab CI/CD ](https://about.gitlab.com/blog/2019/07/24/cross-project-pipeline/)

### Nginx, Nginx Unit
- [NGINX Config generator](https://www.digitalocean.com/community/tools/nginx#?0.domain=slotcatalog.com&0.path=%2Fvar%2Fwww&0.document_root=%2Fwww&0.email=blackrooty@gmail.com&ssl_profile=modern&limit_req&php_server_backup=127.0.0.1:9000&log_not_found)
- [nginx-admins-handbook](https://github.com/trimstray/nginx-admins-handbook)
- [Раздаем файлы с Google Drive посредством nginx](https://habr.com/ru/post/460685/)
- [Пулы потоков: ускоряем NGINX в 9 и более раз](https://habr.com/ru/post/260669/)
- [How To Graph Nginx Statistics](https://www.kutukupret.com/2011/05/31/how-to-graph-nginx-statistics/)
- [Выпуск сервера приложений NGINX Unit 1.13.0](https://www.opennet.ru/opennews/art.shtml?num=51865)
- [Nginx and sysctl configuration - Performance setting](https://stackoverflow.com/questions/43413583/nginx-and-sysctl-configuration-performance-setting)
- [Ускоряем Nginx за 5 минут Высокая производительность](https://habr.com/ru/post/198982/)
- [The easiest way to configure a performant, secure, and stable NGINX server.](https://www.digitalocean.com/community/tools/nginx#?0.domain=fortbi.com&0.document_root=%2Fhtml&0.email=blackrooty@gmail.com&1.domain=slotcertify.com&1.document_root=%2Fhtml&limit_req&access_log=%2Fvar%2Flog%2Fnginx%2Ffdp-access.log&error_log=%2Fvar%2Flog%2Fnginx%2Ffdp-error.log%20warn)
- [HTTP Security Headers - A Complete Guide](https://nullsweep.com/http-security-headers-a-complete-guide/)
- [Increase PHP script execution time with Nginx](https://easyengine.io/tutorials/php/increase-script-execution-time/)
- [CORS on Nginx](https://enable-cors.org/server_nginx.html)
- [Wide open nginx CORS configuration](https://michielkalkman.com/snippets/nginx-cors-open-configuration/)
- [ Полезные сниппеты для Nginx конфигов](https://habr.com/ru/post/272381/) 
- [Тонкая настройка Nginx. Защита, оптимизация](https://disnetern.ru/nginx-server-configure-and-protect/)
- [Automating Server Setup with Ansible: A DigitalOcean Workshop Kit](https://www.digitalocean.com/community/meetup_kits/automating-server-setup-with-ansible-a-digitalocean-workshop-kit?utm_source=DigitalOcean_Newsletter)

### AWS 
- [AWS - Amazon Web Services - Что это и почему тебе это нужно](https://www.youtube.com/watch?v=8jbx8O3wuLg&list=PLg5SS_4L6LYsxrZ_4xE_U95AtGsIB96k9&index=1)

### Azure
- [Строим пайплайн автоматизированного тестирования на Azure DevOps](https://habr.com/ru/post/460431/)
- [SSH build task](https://devblogs.microsoft.com/devops/ssh-build-task/)
- [Azure pipelines ssh task](https://developercommunity.visualstudio.com/content/problem/694701/azure-pipelines-ssh-task.html)
- [SSH Deployment task](https://docs.microsoft.com/en-us/azure/devops/pipelines/tasks/deploy/ssh?view=azure-devops)
- [Copy Files Over SSH task](https://docs.microsoft.com/en-us/azure/devops/pipelines/tasks/deploy/copy-files-over-ssh?view=azure-devops)
- [react app](https://github.com/facebook/create-react-app)
- [create react](https://create-react-app.dev/docs/deployment)
- [azure-appservice-static](https://github.com/ulrikstrid/azure-appservice-static)
- [Host create react app on azure](https://medium.com/@strid/host-create-react-app-on-azure-986bc40d5bf2#.pycfnafbg)
- [Deploying create-react-app on Microsoft Azure](https://medium.com/@to_pe/deploying-create-react-app-on-microsoft-azure-c0f6686a4321)
- [Setup Gitlab Continuous (CI/CD) on Azure](https://techcommunity.microsoft.com/t5/azure/setup-gitlab-continuous-ci-cd-on-azure/m-p/811100)
- [Azure DevOps Labs](https://www.azuredevopslabs.com)

### MariaDB, MySQL, PostgreSQL, Redis, RabbitMQ, Kafka, ClickHouse
- [ANALYZE Statement](https://mariadb.com/kb/en/library/analyze-statement/)
- [Improve MariaDB Performance Using Query Profilin[](https://dzone.com/articles/improve-mariadb-performance-using-query-profiling)
- [Visualize This! MySQL Tools That Explain Queries](https://www.percona.com/blog/2018/03/01/visualize-this-mysql-tools-we-use-to-explain-our-queries/)
- [SHOW ENGINE INNODB STATUS](https://mariadb.com/kb/en/library/show-engine-innodb-status/)
- [How To Optimize MySQL Queries with ProxySQL Caching on Ubuntu 16.04](https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-optimize-mysql-queries-with-proxysql-caching-on-ubuntu-16-04?utm_medium=email&utm_source=IaaN&utm_campaign=01022020)
- [Перекрестная репликация между PostgreSQL и MySQL](https://habr.com/ru/company/southbridge/blog/467313/)
- [RabbitMQ против Kafka: отказоустойчивость и высокая доступность](https://habr.com/ru/company/itsumma/blog/474984/)
- [Замена EAV на JSONB в PostgreSQL](https://habr.com/ru/post/475178/)
- [Инкрементальные бэкапы postgresql с pgbackrest — курс молодого бойца от разработчика](https://habr.com/ru/post/476206/)
- [«MySQL для Kubernetes» — Vitess — достиг версии 4.0 и признан зрелым в CNCF](https://habr.com/ru/company/flant/news/t/475516/)
- [How to Adjust Linux Out-Of-Memory Killer Settings for PostgreSQL](https://www.percona.com/blog/2019/08/02/out-of-memory-killer-or-savior/)
- [Orchestrator и VIP как HA-решение для кластера MySQL](https://habr.com/ru/company/citymobil/blog/491044/)
- [In redis, how do i remove keys?](https://stackoverflow.com/questions/8799063/in-redis-how-do-i-remove-keys)
- [Использование Clickhouse в качестве замены ELK, Big Query и TimescaleDB](https://habr.com/ru/company/ua-hosting/blog/483112/)
- [HighLoad++, Юрий Насретдинов (ВКонтакте): как VK вставляет данные в ClickHouse с десятков тысяч серверов](https://habr.com/ru/company/ua-hosting/blog/483712/)
- [MySQL логи](https://skeletor.org.ua/?p=2111)

### Network
- [Автоматизация Для Самых Маленьких. Часть Нулевая. Планирование ](https://linkmeup.ru/blog/424.html)
- [Автоматизация Для Самых Маленьких. Часть первая (которая после нулевой). Виртуализация сети](https://linkmeup.ru/blog/449.html)
- [Автоматизация Для Самых Маленьких. Часть Вторая. Дизайн сети](https://linkmeup.ru/blog/479.html)
- [How is NordVPN unblocking Disney+? It might be through YOUR own computer. Even if you’ve never used Disney+ or NordVPN.](https://medium.com/@derek./how-is-nordvpn-unblocking-disney-6c51045dbc30)

### PWA
- [How I built my first Progressive Web App (PWA)](https://www.codementor.io/malimirkeccita/how-i-built-my-first-progressive-web-app-pwa-sb-10w3un6bpo?utm_swu=7100)
- [Your First Progressive Web App](https://codelabs.developers.google.com/codelabs/your-first-pwapp/#0)

### PHP
- [PHP: Mac address validating and formatting](https://www.stetsenko.net/2011/01/php-mac-address-validating-and-formatting/)
- [PHP Функции фильтрации данных](https://www.php.net/manual/ru/function.filter-list.php)

### Go
- [Пишем на Go простой балансировщик](https://habr.com/ru/company/mailru/blog/476276/)
- [How to build your first web application with Go](https://freshman.tech/web-development-with-go/)
- [Как создать свое первое веб-приложение с помощью Go](https://habr.com/ru/post/475390/)
- [Что есть и чего нет в Go. Часть 1](https://habr.com/ru/company/otus/blog/463461/)
- [Что есть и чего нет в Go. Часть 2](https://habr.com/ru/company/otus/blog/464543/)
- [Разбираемся с пакетом Context в Golang](https://habr.com/ru/company/nixys/blog/461723/)
- [Язык Go: выбор ORM](https://habr.com/ru/company/simbirsoft/blog/458074/)
- [Шпаргалка по структурам данных в Go](https://habr.com/ru/post/456194/)
- [Каркас API на Golang](https://habr.com/ru/post/455302/)
- [Обработка ошибок в Go](https://habr.com/ru/company/otus/blog/453806/)
- [Пишем HTTP/1.1 & HTTP/2 клиент и сервер на Golang](https://habr.com/ru/company/skillbox/blog/451032/)
- [Изучаем Go: подборка видеозаписей докладов](https://habr.com/ru/company/mailru/blog/442778/)
- [Go += управление версиями пакетов](https://habr.com/ru/post/442272/)
- [Пишем GeoIP exporter для Prometheus с визуализаций в Grafana за 15 минут](https://habr.com/ru/post/420633/)
- [4 способа импортировать пакет в Go](https://habr.com/ru/post/413563/)
- [Как готовить mysql binlog с go](https://habr.com/ru/company/rambler-co/blog/413329/)
- [Изучаем многопоточное программирование в Go по картинкам](https://habr.com/ru/post/412715/)
- [Конвертируем диапазон IP в бесклассовую адресацию (CIDR) и обратно в Go](https://habr.com/ru/post/351574/)
- [Пишем DNS proxy на Go](https://habr.com/ru/post/348280/)
- [Тайм-ауты HTTP-запросов в Go для начинающих](https://dev-gang.ru/article/taim-auty-http-zaprosov-v-go-dlja-naczinausczih-qammszwtjz/)
- [Golang Web Scraping](https://github.com/lorien/awesome-web-scraping/blob/master/golang.md)
- [Go - Quick start guide](https://www.jetbrains.com/help/go/quick-start-guide-goland.html)
- [Using job queues in Go for resilient systems](https://blog.gojekengineering.com/using-job-queues-in-go-for-resilient-systems-638526316e7e)
- [Using GraphQL with Microservices in Go](https://outcrawl.com/go-graphql-gateway-microservices)
- [fmt.Printf formatting tutorial and cheat sheet](https://yourbasic.org/golang/fmt-printf-reference-cheat-sheet/)
- [Elasticsearch to Prometheus Exporter in Go](https://zupzup.org/go-elasticsearch-prometheus-exporter/)
- [Real-time Chat with GraphQL Subscriptions in Go](https://outcrawl.com/go-graphql-realtime-chat)
- [По дороге к 100% покрытия кода тестами в Go на примере sql-dumper](https://habr.com/ru/post/418565/)
- [Building a High Performance Port Scanner with Golang](https://medium.com/@KentGruber/building-a-high-performance-port-scanner-with-golang-9976181ec39d)
- [Go modules](https://systemdump.io/posts/2018-07-22-go-modules)
- [Управление пакетами с помощью Go-модулей: практическое руководство ](https://dev-gang.ru/article/upravlenie-paketami-s-pomosczu-go-modulei-prakticzeskoe-rukovodstvo-9ibyg5u3ne/)
- [Кросс-облачное программирование с Go Cloud](https://habr.com/ru/post/418131/)
- [GraphQL API (CRUD) на Go](https://habr.com/ru/post/418203/)
- [Go kit (A toolkit for microservices)](https://gokit.io/)
- [Error handling practices in Go](https://banzaicloud.com/blog/error-handling-go/)
- [Go Array](https://golangs.org/array)
- [HTTP(S) прокси на Go в 100 строчек кода](https://kodazm.ru/articles/https-proxy-golang/)
- [Шаблон backend сервера на Golang — часть 1 (HTTP сервер)](https://habr.com/ru/post/492062/)
- [Базовый веб сервер на Go](https://dev-gang.ru/article/go-web-server/)
- [Погружаемся в каналы](https://kodazm.ru/articles/chanels/)
- [Инструменты, которые помогут улучшить ваш код](https://kodazm.ru/articles/tools/)
- [TCP сервер работающий как часы](https://kodazm.ru/articles/tcp-server-clockwork/)
- [Пишем модульную Go программу с плагинами](https://kodazm.ru/articles/plugins/)
- [VPN это просто](https://kodazm.ru/articles/vpn-eto-prosto/)

### K8S
* [Kubernetes production best practices](https://learnk8s.io/production-best-practices)  
* [Deploy Kubernetes Apps w. Terraform](https://medium.com/@Joachim8675309/deploy-kubernetes-apps-w-terraform-266f3e8028d2)
* [How to manage multiple versions of Terragrunt and Terraform as a team in your IaC project](https://blog.gruntwork.io/how-to-manage-multiple-versions-of-terragrunt-and-terraform-as-a-team-in-your-iac-project-da5b59209f2d)
* [Run Kubernetes On Your Machine](https://itnext.io/run-kubernetes-on-your-machine-7ee463af21a2)
* [Automated Testing for Terraform, Docker, Packer, Kubernetes, and More](https://www.infoq.com/presentations/automated-testing-terraform-docker-packer/)
* [How To Create a Kubernetes Cluster Using Kubeadm on Ubuntu 18.04](https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-create-a-kubernetes-cluster-using-kubeadm-on-ubuntu-18-04)

### API
- [A collective list of free APIs for use in software and web development.](https://github.com/public-apis/public-apis)  
- [HTTP Status Codes](https://httpstatuses.com)

### Mail/Postfix
- [Rewrite sender address in postfix](https://www.linuxquestions.org/questions/linux-server-73/rewrite-sender-address-in-postfix-852693/)
- [Postfix Basic Configuration](http://www.postfix.org/BASIC_CONFIGURATION_README.html)
- [How to secure Postfix using Let’s Encrypt](https://upcloud.com/community/tutorials/secure-postfix-using-lets-encrypt/)
- [Debian + Postfix + Dovecot + Multidomain + SSL + IPv6 + OpenVPN + Multi-interfaces + SpamAssassin-learn + Bind](https://habr.com/ru/post/413689/)
- [1 IP multiple domains postfix dovecot SSL/TLS / STARTTLS possible?](https://community.letsencrypt.org/t/1-ip-multiple-domains-postfix-dovecot-ssl-tls-starttls-possible/21737)
- [Postfix Multiple SSL Certificates](https://forum.iredmail.org/topic5642-iredmail-support-postfix-multiple-ssl-certificates.html)
- [Postfix and multiple SSL certificates](https://lxadm.com/Postfix_and_multiple_SSL_certificates)
- [MULTIPLE SSL CERTS WITH DOVECOT & EXIM](https://help.atmail.com/hc/en-us/articles/115009208748-Multiple-SSL-certs-with-Dovecot-Exim)
- [DKIM demystified](https://www.20i.com/blog/dkim-demystified/)

### Learn
* [ReBrain learn](https://lk.rebrainme.com/devops)

### KubeAcademy from VMware
* [Containers 101 This course lays the groundwork for your Kubernetes journey. You’ll learn foundational knowledge on containers and how they work.](https://kube.academy/courses/containers-101)
* [Lesson 1: Anatomy of a Container](https://kube.academy/lessons/anatomy-of-a-container)
* [Lesson 2: Build, Run, and Test a Container Image](https://kube.academy/lessons/build-run-and-test-a-container-image)

### Python
- [Introduction to Python's Collections Module](https://stackabuse.com/introduction-to-pythons-collections-module/)
- [Simple dependent types in Python](https://sobolevn.me/2019/01/simple-dependent-types-in-python)
- [Как использовать фабричный метод при написании кода на Python](https://proglib.io/p/factory-method-python/)
- [Сравнение популярных CLI-библиотек для Python: click, cement, fire и другие](https://habr.com/ru/post/466999/)
- [Celery tasks checklist](https://devchecklists.com/celery-tasks-checklist/)
- [Отслеживаем прогресс выполнения в Python](https://habr.com/ru/post/483400/)
- [Generating Beautiful Code Snippets with Carbon and Selenium](https://pybit.es/python-tips-carbon-selenium.html)
- [Управляем интернетом с помощью Python](https://nuancesprog.ru/p/1610/)
- [Асинхронное программирование в Python: краткий обзор](https://habr.com/ru/company/ruvds/blog/475246/?)

### Django/Flask
- [Working with APIs using Flask, Flask-RESTPlus and Swagger UI](https://towardsdatascience.com/working-with-apis-using-flask-flask-restplus-and-swagger-ui-7cf447deda7f)
- [Building a REST API with Flask and the Orator ORM](http://blog.eustace.io/buiding-rest-api-with-flask-orator.html)
- [Django - Урок 047. Как сделать select_related и prefetch_related для аутентифицированного пользователя](https://evileg.com/ru/post/543/)
- [Hosting Flask servers on Firebase from scratch](https://medium.com/firebase-developers/hosting-flask-servers-on-firebase-from-scratch-c97cfb204579#id_token=eyJhbGciOiJSUzI1NiIsImtpZCI6ImRlZGMwMTJkMDdmNTJhZWRmZDVmOTc3ODRlMWJjYmUyM2MxOTcyNGQiLCJ0eXAiOiJKV1QifQ.eyJpc3MiOiJodHRwczovL2FjY291bnRzLmdvb2dsZS5jb20iLCJuYmYiOjE2MDU5NzUxOTMsImF1ZCI6IjIxNjI5NjAzNTgzNC1rMWs2cWUwNjBzMnRwMmEyamFtNGxqZGNtczAwc3R0Zy5hcHBzLmdvb2dsZXVzZXJjb250ZW50LmNvbSIsInN1YiI6IjEwNTY0ODM4MzUxNzE2MjE1OTUxNCIsImVtYWlsIjoiYmxhY2tyb290eUBnbWFpbC5jb20iLCJlbWFpbF92ZXJpZmllZCI6dHJ1ZSwiYXpwIjoiMjE2Mjk2MDM1ODM0LWsxazZxZTA2MHMydHAyYTJqYW00bGpkY21zMDBzdHRnLmFwcHMuZ29vZ2xldXNlcmNvbnRlbnQuY29tIiwibmFtZSI6IlZpdGFsaXkgTWlraG5ldnljaCIsInBpY3R1cmUiOiJodHRwczovL2xoMy5nb29nbGV1c2VyY29udGVudC5jb20vYS0vQU9oMTRHaWxPLVlxc3AzV1lPdEpvVnVtbTA4Ry1vLVNxWjV6V2tDbEZ0dU9QZz1zOTYtYyIsImdpdmVuX25hbWUiOiJWaXRhbGl5IiwiZmFtaWx5X25hbWUiOiJNaWtobmV2eWNoIiwiaWF0IjoxNjA1OTc1NDkzLCJleHAiOjE2MDU5NzkwOTMsImp0aSI6IjkzYjU2MjBhMDExZTVmZDViMDg4MDdlZjQzYzQ1YWMxYmViMDU5NzYifQ.bp1I-nP2Kx171V50XL12AVxliwrD8ki7euQoK42g1BjyDWkDbZictw1xF_7tbXKcByIOAlxmFvGPix2oxeSfuceLq9u6dVIlpq9N-_YPMEeY7neZKi9N5IelsIL__fDoLCq-nhvuB8oy9mOZTvuVV4lVocCZql1lSeZPPrKUExuXe_A5QzstSCCvl9wcaIF3RxgCaJQlzd9TMJB7ZmZHS0QnLFYwT2lTwpxyErtsdQ671Pg86jaBKKfmBoDhXZoyP5cKXfL_W1LfeX-_gZ_Fpu67uLliS9dtia5lfAOnoESZ0NjxIVAqtlot4SnqK1fMA-iQdFt4MJPXii_T2Llu3w)
- [Django + Elasticsearch. Searching for awesome TED Talks](https://apirobot.me/posts/django-elasticsearch-searching-for-awesome-ted-talks)
- [Custom Application Metrics with Django, Prometheus, and Kubernetes](https://labs.meanpug.com/custom-application-metrics-with-django-prometheus-and-kubernetes/)

### Books
- [ Трансерфинг реальности. I-V ступени автор Вадим Зеланд читает Михаил Черняк ](https://knigavuhe.org/book/transerfing-realnosti-i-v-stupeni/)

### Разное
- [Проверка б/у макбука перед покупкой — чек-лист](https://habr.com/ru/post/483136/?utm_source=telegram&utm_medium=social&utm_campaign=proverka-b-u-makbuka-pered-pokupkoy.d)
- [19th century: Radium Heating Systems?](https://www.stolenhistory.org/threads/19th-century-radium-heating-systems.1961/)
- [StolenHistory.ORG](https://www.stolenhistory.org/forums/)
- [ОДЕССКИЕ КАТАКОМБЫ](http://www.katakomby.odessa.ua/board/plany_katakomb_vysokoj_tochnosti/1)
- [tainam.net](https://tainam.net/?s=%D0%A2%D0%90%D0%99%D0%9D%D0%AB%D0%95+%D0%97%D0%9D%D0%90%D0%9D%D0%98%D0%AF+%D0%B8+%D0%93%D0%95%D0%A0%D0%9C%D0%95%D0%A2%D0%98%D0%A7%D0%95%D0%A1%D0%9A%D0%98%D0%95+%D0%98%D0%A1%D0%9A%D0%A3%D0%A1%D0%A1%D0%A2%D0%92%D0%90+%D0%9C%D0%90%D0%A1%D0%9E%D0%9D%D0%A1%D0%A2%D0%92%D0%9E+%D0%B8+%D0%9E%D0%A0%D0%94%D0%95%D0%9D%D0%90+%D0%9F%D0%9E%D0%A1%D0%92%D0%AF%D0%A9%D0%95%D0%9D%D0%9D%D0%AB%D0%A5+%D0%91%D0%9E%D0%96%D0%95%D0%A1%D0%A2%D0%92%D0%95%D0%9D%D0%9D%D0%9E%D0%95+%D0%B8+%D0%90%D0%94%D0%A1%D0%9A%D0%9E%D0%95)
- [Увы, такова горькая правда: нас едят грибы](https://www.youtube.com/watch?v=FBiGhf1fNvg)
- [Культура звука](http://infrafon.ru/lind.html)
- [Партнерское соглашение или как не погубить бизнес на старте](https://habr.com/ru/post/483278/)
- [ТОП-30 наиболее интересных GitHub-проектов для обучения](https://proglib.io/p/awesome-github/)
- [ 19 команд ffmpeg для любых нужд](https://habr.com/ru/post/171213/)
- [ffmpeg склеить тысячи фото в видео](https://www.linux.org.ru/forum/desktop/14392017)
- [Как сделать видео из серии картинок](http://s.arboreus.com/2006/11/mencoder.html)
- [Разбор неисправных ноутбучных аккумуляторов. Заметки электровелосипедиста](https://habr.com/ru/post/474992/)
- [Как взлететь на батарейках или немного теории электропарамотора. Часть 1](https://habr.com/ru/post/475174/)
- [Китайский ветряк, часть 2 заключительная](https://habr.com/ru/post/475176/)
- [Каталонский атлас](http://history-maps.ru/pictures/all_1/s_7_1/small_1518/)
- [Catalan Atlas Legends](https://sites.google.com/site/jafudacresquesproject/catalan-atlas-legends)

### Отопление
- [Отопление](https://www.interex-katowice.pl)

### ВОдоснабжение
- [Монтаж водопровода из полипропиленовых труб – как выполнить работы своими руками](http://trubamaster.ru/montazh-i-remont/montazh-vodoprovoda-iz-polipropilenovyh-trub-svoimi-rukami.html)

### Электрика
- [Домашная электрика](https://domikelectrica.ru/)
- [Монтаж и подключение светодиодной ленты через блок питания 12-24 Вольт.](https://domikelectrica.ru/montazh-i-podklyuchenie-svetodiodnoj-lenty/)
- [Съемник изоляции Jokari N15 для круглых кабелей NYM.](https://domikelectrica.ru/semnik-izolyacii-s-kruglyx-kabelej/)
- [Обжатие провода и наконечника подручными средствами, без пресса и специнструмента.](https://domikelectrica.ru/obzhatie-provodov-s-nakonechnikom-podruchnymi-sredstvami/)
- [4 в 1 пресс клещи Crimpfox Phoenix Contact — кабелерез, стриппер, скрутка, кримпер](https://domikelectrica.ru/press-kleshhi-crimpfox/)
- [Работа с изолированными наконечниками и клеммами. НШВИ, НКИ, НВИ, НШПИ, РПИ — все правила и технические данные.](https://domikelectrica.ru/rabota-s-izolirovannymi-kolcevymi-nakonechnikami-i-klemmami/)
- [Кримперы для обжима изолированных и неизолированных клемм и наконечников.](https://domikelectrica.ru/krimpery-dlya-obzhima-izolirovannyx-i-neizolirovannyx-klemm-i-nakonechnikov/)
- [Как различать провода по цвету — ГОСТ и правила](https://domikelectrica.ru/kak-razlichat-provoda-po-cvetu/)
- [7 секретов применения рулетки. Рулетка — калькулятор, циркуль, маркер.](https://domikelectrica.ru/7-sekretov-primeneniya-ruletki/)
- [Крепеж для провода и кабеля по стене и потолку. Использование монтажных пистолетов.](https://domikelectrica.ru/krepezh-dlya-provoda-k-stene-potolku-polu/)
- [Защита от перенапряжения. Что лучше, реле контроля напряжения или стабилизатор?](https://domikelectrica.ru/zashhita-ot-perenapryazheniya-chto-luchshe-rele-kontrolya-napryazheniya-ili-stabilizator/)
- [4 способа отличить заземляющий проводник от нулевого](https://domikelectrica.ru/4-sposoba-otlichit-zazemlyayushhij-provodnik-ot-nulevogo/)
- [Как правильно обжимать наконечники для проводов — 5 правил опрессовки](https://domikelectrica.ru/kak-pravilno-obzhimat-nakonechniki-dlya-provodov-5-pravil-opressovki/)
- [Зачем в квартире нужно УЗО](https://domikelectrica.ru/zachem-v-kvartire-nuzhno-uzo/)
- [Электромеханическое и электронное УЗО для квартиры, что лучше?](https://domikelectrica.ru/elektromexanicheskoe-i-elektronnoe-uzo-dlya-kvartiry-chto-luchshe/)
- [Наконечники тонкостенные НШВИ — виды применение](https://domikelectrica.ru/nakonechniki-tonkostennye-nshvi-vidy-primenenie/)
- [Экономия электроэнергии в квартире](https://domikelectrica.ru/ekonomiya-elektroenergii-v-kvartire/)
- [Выбивает автомат, причины.](https://domikelectrica.ru/vybivaet-avtomat-prichiny/)
- [Установка розетки в ванной. Расположение и расстояния.](https://domikelectrica.ru/ustanovka-rozetki-v-vannoj/)
- [Отличия дешевой и дорогой светодиодной ленты. Технические характеристики SMD 3528, 5050.](https://domikelectrica.ru/otlichiya-deshevoj-i-dorogoj-svetodiodnoj-lenty/)
- [Как правильно подключить варочную индукционную панель. Схемы, выбор кабеля, розетки, автоматов.](https://domikelectrica.ru/kak-pravilno-podklyuchit-varochnuyu-indukcionnuyu-panel/)
- [Установка теплого плинтуса — электрический и водяной вариант подключения.](https://domikelectrica.ru/ustanovka-teplogo-plintusa-elektricheskij-i-vodyanoj-variant/)
- [Отопление дома теплым плинтусом — отличие от радиаторов и теплого пола.](https://domikelectrica.ru/otoplenie-doma-teplym-plintusom/)
- [Электрическая или индукционная панель — 10 отличий. Что лучше и какую выбрать?](https://domikelectrica.ru/elektricheskaya-ili-indukcionnaya-panel/)
- [Сколько розеток нужно в квартире по комнатам — кухня, спальня, гостиная, ванная, прихожая.](https://domikelectrica.ru/skolko-rozetok-nuzhno-v-kvartire-po-komnatam/)
- [Надписи на автоматических выключателях — что означают, на что смотреть, как выбирать.](https://domikelectrica.ru/nadpisi-na-avtomaticheskix-vyklyuchatelyax-chto-oznachayut/)
- [Отличие Pz от Ph — универсальная отвертка электрика Pz/fl и Ph/s применение и особенности.](https://domikelectrica.ru/otlichie-pz-ot-ph-universalnaya-otvertka-elektrika/)
- [Что лучше — электрический конвектор или масляный радиатор. Сравнение и отличия в эффективности и безопасности.](https://domikelectrica.ru/chto-luchshe-elektricheskij-konvektor-ili-maslyanyj-radiator/)
- [Какой кабель использовать для домашней проводки — NYM или ВВГнг-Ls.](https://domikelectrica.ru/kakoj-kabel-ispolzovat-dlya-domashnej-provodki/)
- [Инфракрасный обогреватель картина — реально ли от него согреться. Правила выбора и эксплуатации, чтобы не сгореть.](https://domikelectrica.ru/infrakrasnyj-obogrevatel-kartina/)
- [Подключение посудомоечной машины — 2 способа.](https://domikelectrica.ru/podklyuchenie-posudomoechnoj-mashiny/)
- [Модернизация китайского ручного фонаря](https://cxem.net/house/1-405.php)

### Auto
- [Matiz 2002 Kemsco D3 Immobilizer](http://www.autodevice.ru/forum/index.php?showtopic=10955)
- [Daewoo Gentra Женька в СеРеБрЕ › Logbook › Иммобилайзер часть 3, не заключительная](https://www.drive2.com/l/8903833/)
- [Подключение автозапуска без ключа и обходчика иммобилайзера](https://www.drive2.com/l/8657363/)
- [Daewoo Gentra SX › Logbook › Отключение иммобилайзера, легко!](https://www.drive2.com/l/8540091/)
- [Daewoo Gentra Белая УМКа. › Бортжурнал › Ремонт иммобилайзера.](https://www.drive2.ru/l/502989462263825109/)
- [Daewoo Matiz (Siemens ECU) IMMO OFF with Julie Emulator™ by CarLabImmo](https://www.youtube.com/watch?v=HpDocsZ5jsc)

### Games
- [Скачать Minecraft 1.16.4](https://ru-m.org/skachat/35594-minecraft-1164.html)
- [Как запустить Minecraft и TLauncher на Mac OS X](https://www.youtube.com/watch?v=QLjzFdg_sps)